【最新】陳漢儀：除非有病徵 普通社交場合不需戴口罩

【最新】陳漢儀：除非有病徵 普通社交場合不需戴口罩

【Now新聞台】被問及昨日在記者會有數聲咳嗽而不戴口罩，食物及衞生局局長陳肇始澄清，自己健康狀況無問題，沒有發燒，但表示如有需要會戴口罩。

陳肇始表示，昨日有數聲咳嗽，可能是因為地方乾，隨後自己有自行探熱。她指，如有需要會戴口罩。

衞生署署長陳漢儀表示，除非有病徵，一般來說在普通社交場合是不需要戴口罩。

攬炒

一感染即向他去吐口水

致四大醫護專業工會

近日致命武漢肺炎肆虐全球，世界各地的政府均已實行嚴謹的防疫措施。唯獨香港特區政府對關口的防疫工作置之不理，令大量懷疑感染新型冠狀病毒的外來患者湧入香港。

港府在防疫工作上力度不足，以及後知後覺的態度，直接令醫護界工作壓力及感染機會大增，甚至需要以抽生死籤來決定進入隔離病房的醫護名單。在未有任何確切治療的方案下，此致命的疫症絕大機會令2003 年沙士事件中，醫護人員因受感染而死亡的傷痛事件重現，再次勾起港人的悲痛回憶。

有見及此，一眾熱心的市民已於2020年1月24日零晨，在《香港地投票》應用程式內發起了一項投票事項。投票只開放予香港境內市民，亦以一系列的措施盡力達至一人一票，其內容如下：

議題：支唔支持醫護大罷工
投票開放時間：一個月
截至2020年1月25日零晨為止，24小時內已有1117名香港市民投票，當中約97%支持香港醫護人員罷工，約2%反對及2張廢票。

《香港地投票》應用程式作為一個投票平台，致力為不同民生或政制議題及各種工業行動提供民意基礎。現來信各醫護工會團體，藉此轉達市民的意見。考慮到醫護人員有其專業，亦關乎病人及其家屬的權益。醫護人員罷工與否的決定將完全留待醫護界自行決定，此函只供各大機構作民意參考之用。

香港地投票
謹啟
2020-01-25

有勞大家幫我forword 俾醫護工會同各醫護知

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

同佢地講句 我活唔成你都唔好諗住活得成

呢條片佢有冇睇過

［中囯肺炎］感染者沒有症狀 無預兆直接倒地

一個地方的市民唔聽政府呼籲戴口罩就聽得多
一個地方的政府呼籲市民唔洗戴口罩真係第一次見

而家無發燒都會奶嘢喎

睇黎港共都想攬炒
而家隻病種有冇發燒都有
仲要點左抗熱抗寒傳去歐洲同澳洲
港共係咪天真到以為夏天就會自然消失
而家澳洲係夏天呀